<cesDoc id="kas-w-socsci-sport-pe04.kss" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-socsci-sport-pe04.kss.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>SA.GEN</h.title>
<h.author>NAZIR.</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>****</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">pe04.kss</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page 66/...</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>ْ0							1ُ66ٔ</p>

<p>ْ0						31َ ےگرگنٔ</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےِ ۄُھ گکھ گہم ۄیز َ ےِ ۄُھ لولس مینھ
قگٔےم ےنھ رگٔۄھ کرگن کرگن سگٔرٔے گیھٔمی ذگنھ ےنھ کگےنگنس منز منُن
وۆوُوھ ےیز نٔ سگن نرقرگر نھگٔوِنھ ۄھِ َ ےِ ۄھِ نٔیی نِ کرگن َ مگر شُری
ۄُھ ہنُل گمکگن گنھ منز مننِ معےگرٔ مُطگٔنق مُورٔ وُنرگن َ سگٔری سٔے
زنھگی منز گکھ مٔرِنھ ۄھی منٔ ےِ ژھینگن عۆمُومن َ گَوے ۄھ ھمگن 
 " ےگرس موو مۄےِ نٔ لُکٔ سگسگ ی ےگر مُوھ نٔ کُنِ نٔ کگنژھگہ "</p>

<p>
   ْ0گنھن ول َ ْ0زٔ شُری ۄُھ مگنٔ وگٔنی وگھٔ کرگن َ گنھس مینھ گنھٔ
نھگوگن ی مگر ےێلِ ہنگہ نگلیغ گیسن َ لۄکٔنی ۄھ گکھ گٔکی سٔنز ھٔۄھنِ کریژھ
منز کریژھ ۃم کٔرِنھ ہےُونرگوگن نٔ گکھ ۄُھ ونگن " ۂن گٔژھ ےگ وگٔو "
 نٔ ھۆےم ۄھ ونگن " وگٔو " گۄینےُک ۄُھ گمِ منٔ ونگن " ژینٔ مێ
ےگرگنٔ لگٔو " گمِ ٔمنٔ ۄِھنٔ شُری نۆنگنی گنھ ۃگلگف کرگن ےۆنگنی نٔ 
نێےِ سٔمِنھ گنھ مننِ مشورٔ ژنن َ نێلِ ۄُھ نێےِ گۄینےُک ونگن َ 
" ۂن گٔژھ ےگ وگٔو " ھۆےُم ۄُھ ونگن " ہن " گۄینےُک ۄُھ
ونگن " ژێ نٔ مێ ےگرگنٔ ژٔن " َ گوے ۄھ ےِم گکھ گٔکِس گیزگھ
مگنگن مگنٔ وگٔنی گکھ گٔکی سُنھ نِ مگننس ےگ گۃنلگف کرنس َ نٔڑی
گنسگن ۄھ ہنُل گمکگن ےِ ےگرگنٔ ژےرنگم ننھگوگن نٔ گکھ گٔکی سٔنھین
ھۄکھن سۄکھن منز شریک روزگن َ گکھ گٔکِس ہمےشِ گکگر نگکگر ےِوگن َ 
 </p>

<p>ْ0							2ُ67ٔ</p>

<p>ْ3ْ0				32َ ھرین نگٔو ونھ</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےنِ ۄُھ لولس نٔ مہننس ہُرگونُک گکھ
طٔریقٔ َ گمِ سٔنی ۄِھ مینھی گنسگٔنی نولُق نیگن نٔ نرقی کرگن َ گکِ
نفریہی مشغلٔ کِنی ۄُھ ےِ گِنھنین منز گننٔ ےوگن َ </p>

<p>
   ْ0عمل ْ0َ ھۄن گرن گھٔ ھُورِ ھُورِ گگم کین ےگ نزھیک کین
ۄُھ گیسگن مگنٔ وگٔنی کُنِ رنگٔ ھوسنگنٔ ی ےُن گژھُن نےنرِ َ گنی ۄھ
ےِمن ھۄن گرن منز گکی نگٔریۃٔ ےگ گکی ھٔری ےِ نِ زٔ لٔڑکٔ زیوگن ھۄن
مگلین مگون َ ےِم ۄھِ منُن ےِ ھوسنگنٔ مضنُوط کرنٔ مۄکھٔ ےِمن
شُرین ھۄن مگنٔ وگٔنی ھرین نگٔو ونھ کرگن َ گنھ مینھ مگنٔ وگٔنی 
وگھٔ ؤعیھ کرگن زِ ےِم گۓ مگنٔ وگٔنی ھرین نگٔے َ گمِ کِنی ۄھِ ےم مگننھ 
گیسگن گکھ گٔکی سٔنھِس نێصوس مننِس نێۄوی سٔنھی مگٔنھی نظر کرنس
نٔ رۄھنس گکھ گٔکی سٔنھِس شُرِس ۄھ ھِنوے منٔنی رٔنی ۄیز ھوگن َ
ےم شُری نِ ۄِھ نگہےگن ےُون ؤنےُون مگنٔ وگٔنی نزھیک روزگن َ گکھ
گٔکی سٔنھِس مگٔلِس وگمِ ۂنز نگٔنےھگٔری نٔ فرمگنھگٔری کرگن َ گکھ گٔکی
سٔنھین رِشنٔ ھگرن نٔ نێنین نگےن منٔنی وینھگن نٔ نِلکُل مگنٔ وگٔنی
نگٔے نگنیو کھۄنٔ وگنیر نٔ مےۄھر ورنگونس منز گکھ گٔکی سٔنھِ کھۄنٔ
نروننھ گژھ نٔۄ کُوشِش کرگن َ </p>

<p>
       ْ3ْ0   33َ ھۄھٔ نگٔو وَنھ</p>

<p>ْ0   ْزگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےنِ ۄُھ گکھ طٔریقِ گکھ گٔکس نکگر ےِنٔکی ول 
 </p>

<p>ْ0							7ُ68ٔ</p>

<p>ہێۄھنگونٔ مۄکھٔ َ ےِھ ۄھێ شُری گی مینھ نگہےگن ھۄن زنین قگٔےم
روزگن َ گنھ ۄھنٔ ژھینٔ نٔۄ سہل سہل کگنہ صُورنھ ممکن ننگن َ </p>

<p>
   ْ0عمل ْ0َ گٔکی شُری ۄُھ گیسگن نێے سٔنز مگوِ ھۄھ ۄےو مُن ےگ
ۄُھ ھۄنؤے لٔڑکَو گورٔ ےور گٔکِس نێے سٔنزِ مگوِ ھۄھ ۄےومُن ےِم
ۄِھ ہر صرُونٔ مگنٔ وگٔنی ھۄھٔ نگٔے گیسگن َ ےِمن ۄُھ مگنٔ وگٔنی مُورِ مُور
مہنن گیسگن َ ےنِ ۄُھ گکِ قٔسمُک ےگرگنٔ گیسگن َ مگر گنھ منز ۄِھ وگھٔ
گہمین نٔ نگٔںیر گیسگن مگنٔ وگٔنی مہننُک َ ھۄھ ھِنٔ وگونِ مگوِ ۄُھ
ھۄھ ھےُن مُن ی ۄومُن شُر نونھ گیسگن نٔ ھۄھٔ مگٔو ۄھێ مننِس
ھۄھ ۄگٔو مٔنِس شُرِس نگٔنھ َ ےِمن ۄِھ مگنٔ وگٔنی گکھ گٔکی سٔنھی شُری
ھۄنؤنی نگٔنھی گیسگن َ ےِم شُری ۄِھ ہمےشِ " ھۄھٔ نگرٔنی " ےگ " ھۄھٔ نگٔے "
گیسگن َ گکھ گٔکس گکگر نگکگر ےُن ۄِھ ےِم فرٔض مگنگن َ </p>

<p>
   نۄکنٔ َِ گگر گمکِ مگوِ نێے سٔنھِس شُرِس ھۄھ گیسِ ھُےنمُن نمن
شُرین ےگ نمِ منٔ مگنٔ وگٔنی زگمنین شُرین نِ ۄُھنٔ مگنٔ وگٔنی نےنھٔر کرُن 
لگگن َ ےِ ۄُھ گکھ ۃگص مزہنی نۄکنٔ نِ َ </p>

<p>
             ْ3ْ034َ مرژٔ وگنگن قہو </p>

<p>ْ0زگن نٔ مُھگہ ْ0َ ےِ ۄھێ لۄکنین لۄکنین شرین ۂنز گکھ
مومُولی گٔنھنٔ ہن َ شُری ۄِھ عگم طور نێۄھرٔ کی مٔنی گیسگن َ ےِ شوق ۄِھ
ےِم ےنھے کٔنی مُورٔ کرگن َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ول َْ0 شُری ۄِھ نیلی مرژٔ وگنگن رنگن نٔ گنی ۄِھ
گٔکس گٔکس مرژٔ وگنگنس نُنھ نےُونن ژنگن نٔ لۆن رۄھگن َ منزٔ ۄھس
 </p>

<p>ْ0							8ُ68ٔ</p>

<p>نےول وےول نمے ہُون ہینھ نینر کڑگن نٔ صگف کٔرِنھ ۄھس گین نرگن َ 
نٔ کُنِ سگنٔ ۄھس نُونٔ مےُوننگہ نِ نرگوگن منز َ گٔنی ۄِھ نیٔ مزٔ سگن
ےِ نےۆنھ قہؤ ۄیوگن َ گنھ  ۄِھ ونگن " مرژٔ وگنگن  قہؤ "</p>

<p>
                    ْ3ْ035َ ھو </p>

<p>ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےِ ۄھێ شُرین ۂنز گکھ ورزشی کھےل َ نٔ
گکھ گٔکس نروننھ گژھنُک وزنٔ ۄُھ گمِ سٔنی نڑگن نٔ ےِ شوق ۄُھ
مُول رنگن نٔ گٔہنز زنھٔگی منز ۄُھ ےِ وزنٔ گٔمِس سینھگہ نکگر لگگن
نٔ ہُرگن روزگن َ </p>

<p>
ْ0گِنھن ول ْ0َ زٔ ی نرێ ےگ ژور ےگ وگھٔ شُری ۄِھ سمگن گٔکس
مگٔھگنس منز َ گمِ منٔ ۄِھ گکھ مگننھ مُقرر کرگن نٔ نےگکھ ہھ ھہ ی وُہِ
ےگ وگھٔ گر ھور َ مگننھ گۆو ےنِ مینھٔ ھوشۆرُو گژھِ نٔ ہھ گۆو ےۆنگم ھو نُلٔنی
گیسِ َ گمِ منٔ ۄُھ گکھ زۆن مۄقھم روزگمن َ سُ ۄُھ ےِمن کُنُے
گیلُوھ کرگن َ " نُلو سگٔ گکھ ی زٔ نٔ نرێ " نِم ۄِھ ھو شۆرُو کرگن َ نٔ ےُس
گکھ مُقرر کٔری مٔنِس ہھس نگم ی نشگنس مینھ نروننھ وگنِ نٔمی زینی
ھو َ ےنھے کٔنی ۄِھ منٔ نگقٔے نِ کرگن نٔ ےۆنگنی ےِمن نرنین ۄِھ ننگن َ 
فلگٔنی گو نمنر گکھ فلگٔنی گو  نمنر زٔ نےنرِ َ </p>

<p>
                     ْ3ْ036َ لم لم </p>

<p>
ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےنِ ۄُھ سمٔ مگٔنی سٔنی رلٔ وُن گِنھُن َ نٔ
ےِ ۄُھ فژگلس مُقگنلٔ گکھ ھۆےُم گِنھُن َ 
 </p>

<p>ْ0							9ُ70ٔ</p>

<p>   ْ0گنھن ول َْ0ےِ ۄِھ زٔ زٔنی گِنھگن َ ھۄنوے ۄھ زٔ زٔ
کنرِ مھٔلی گول رۄمےِ سٔنی نہم کرگن نٔ نےگکھ ۄُھ گنگن ہُر ننھ ۄُھ ونگن
مگرےُک َ کنرین نرگنر ۄھ ژُکُونول ۃگنٔ ہن رٔکھ ھِنھ ننگوگن نٔ گکھ
گٔنھی گٔنھی ۄِھ گونِ نگرٔ ھُوری مینھ نےگکھ ژُکُونول ۃگنٔ ننگوگن َ گمِ منٔ ۄِھ
ھۄنوے گۄیٔ مگرےُک مٔنزی مِس ۃگنس کُن لگےگن ےێمی سُنھ گنھ منز ےگ
ھۆےمِ سٔنھِ کھۄنٔ وگھٔ نزھیک روزِ سُ ۄُھ نگز گۄیٔ شۆرُو کرگن َ </p>

<p>
   مٔنزی مِس ۃگنس منز ۄِھ ژور گول کنرِ مٔھلی ننھلِ ےِوگن نھگونٔ َ
گِنھن وول ۄُھ منُن مگرےُک ھُورِ مُقرر کٔری منِ مگننھ مینھ گنھ ننھلِ
کُن لگےگن َ ےێمی سٔنزِ نھلِ کگنہ کنٔر ےِمو منزٔ نێنرمِ نڑِ ۃگنٔ نینر
گژھِ َ نٔمی زےُون گکھ نٔ نمِ منٔ ۄُھ ھۆےمِ لنِ گنھگن گگر زےُونُن
نےگکھ نٔ نێےِ گِنھِ َ ننٔ گِنھِ وۄنی نێلِ ھۆےُم گکھ َ مۆنُس ۄِھ ےِم نرین
گکھ ےگ زٔ وگھٔ گیسن زینی مٔنی َ سُ ۄُھ ہگرن وگٔلس سوگٔری ۄیوگن مگننھ
مینھٔ ۃگنن نگم َ </p>

<p>
           ْ3ْ037َ کٔرکٔۄ مُہُل</p>

<p>ْ0زگن نٔ مُھگہْ0 َ ےِ ۄُھ رینٔ کگٔلی گِنھُن َ مگٔھگنن ےگ گینگنن منز
گِنھنٔ ےوگن َ ےِ ۄُھ گکھ وگن گِنھُن َ مولُوم ۄُھ سمھگن ےِ ۄھێ گرُس
کھسنٔۄ وِگرٔہن ننگونٔ مۄکھٔ گننھگٔےی نورونِ ہن گیسگن َ نٔ نروننھ
گوس گُرس عگم طور ضورُوری کھسُن میوگن َ ےِ ۄُھ گکھ نفیس سوگر
گِنھُن َ ےِ گوس عۆمُومن ےیزن نٔ نگقٔے وگن نیین ھۄہن مینھ گِنھنٔ 
 </p>

<p>ْ0							10ُ71ٔ</p>

<p>ےوگن َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ولْ0 َ زٔ ژور ھگہ نگہ ؤہری ہوی شُری ۄِھ سمگن َ وگھٔ
لۄکٔنی ۄِھنٔ ہیکگن گنھ گِنھنھ نٔ کٔھسِنھ َ گمِ منٔ ۄِھ زٔ یگے گز زینھی
مۄہلِ کِ مۄۄرٔ لنھر ووگرہ نہم کرگن َ گٔکس ۄِھ گکھ نگل ننرِ سٔنی ےگ نورِ
سٔنی گرگن نٔ ہنگہ سےُک ہِش ننگوگن َ نێےس ۄِھ سێ منزس نرم
ھِوگن َ مگر نیصفس نگمٔے ےُنھ گنھ منز ہُمِ گکۄ زگٔؤو گٔرمٔژ نگل
مھسِ َ مگر یێورٔ سگنۓ َ گرِمژِ نگلِ وگٔلس ۄِھ مٔنھرِ مینھ نل کھننھ ھنگوگن َ
مضنُوط مگٔنھی ےُنھ نٔ ےِ گٔلِنھ ہێکِ َ گمِ منٔ ۄھ نرمٔ ھگر لٔنھرِس ی نرم
گنھ گرِ مژِ نگلِ منز مھسگوگن َ ےِ ۄُھ ےِنھ کٔنی ہےُو ننگن َ گمِ منٔ ۄُھ گکھ
گکِ گنھٔ نٔ نےگکھ نێےِ گنھٔ کھسگن نٔ ہےۆر نۄن کٔرِنھ نٔ ۄکر
مھرنگٔونھ سوگرِ ۄیوگن َ ےنھے کٔنی ۄِھ نگقٔے نگٔو نِ گنھ سوگرِ ۄیوگن وگرِ وگرِ</p>

<p>
                          ْ3ْ038َ ہگنگُل</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےنِ ۄُھ صرف ےیز ھۄۂ ےگ نێےِ کُنِ ۃگص
نڑِ ھۄۂ گِنھنٔ ےوگن کگلٔ مٔنی َ ےێلِ عیھ وۄنی مۄکلے مٔژ ۄھێ گیسگن
ےِ ۄُھ کمِ نگم وقنٔ کِ ژھری رُک نشگنٔ نوزنٔ ےوگن َ </p>

<p>
   ْ0گنھن ول َ ْ0ژور مگنژھ شُری ۄِھ سمگن َ گکھ ۄُھ وۄھنِ
رُوزِنھ نێس مٔنی کِنی کلٔ شگنن ِھنھ رنگن َ مٔنےُم ۄُھ نێمِنھ گٔمس
نرین نھمھ کرنگ َ گمِ منٔ ۄھ ےمن ھۄنؤنی کُنی ژگھر ےگ کمر ژگھر کلٔ
مینھٔ نلس نگم نرگوگن نٔ صرف ۄھێ زنگٔ ےیلٔ گیسگن َ ےِ گو ہگنگُل َ ےِ
ہگنگُل ۄُھ گینگنٔ منھ گینگنٔ مھرونٔ ےوگن َ نٔ گنِ ۄھ ےم ھۄنوے شُری 
 </p>

<p>ْ0							11ُ76ٔ</p>

<p>ژٔنگرٔ ہوی نُلگن َ نٔ نگقٔے ہینھ ۄِھ ونگن کُنی زنگٔنی َ گٔکس شُری سٔنھِس
ےنھ گیلوس " گُومگ گُومگ " ووگنس منز " نۆملے شُومگ " ہُ ۄُھ ونگن
" رۄمےگ گۄمےگ " سونُون رۄمےگ " َ گمِ منٔ ۄِھ سگٔری ھۄے ۃگٔر
کرگن گنھ گرس ےنھٔ مگٔنھی ونگن " ےنھ گرس ۃگٔر ی ےنھ گرس
نرکن نےنرِ َ نٔ ےِم ۄھکھ گھٔ نقٔھ ےگ ونسٔ رٔنگیھ کےنژھگ ھِوگن نٔ ہگنگُل
ۄُھ نےرگن َ گگر کےنہ ھِنکھ نٔ ےِم ۄِھ نێلِ وُلنٔ وُلنٔ ؤنِنھ ژلگن َ </p>

<p>
				ْ0ْ339َ شنٔ گِنھٔنی</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َْ0ےِم ۄِھ شینس منز نگقٔے گِنھٔنی گِنھنٔ نِ ےنُک
موقٔ گیسنٔ سننٔ گِنھنٔ ےوگن َ نٔ عۆمُومن ۄِھ نۆو نۆو شین مینھ
ےمن ۄیزن کُن کل گژھگن َ سێنٔ ۄِ نگکگرٔگی ہُنھ ےگ گۄزرُک ۃےگل
ۄُھ گمِ سٔنی ہنگہ کم گژھگن َ </p>

<p>
ْ0گِنھن ول َ ْ0گنھ ۄِھ مۃنلف ول َ گکھ گۆو ےکھم شنس منز
ؤسِنھ ےگ گۆ کمور رُوزی نھٔے شِنٔ نھمٔ لگےنِ ےگ شینس مۄۄھ ؤنِنھ ھرِ
نھمٔ ننگٔوِنھ ھۄن زنین ۂنز گکھ گٔکس لگےنِ َ ےێلِ زن ےِم مگنٔ
وگٔنی مگٔنژ ھہ گز ھُورِ ۄِھ روزگن َ</p>

<p>
   ھۆےُم گو شینس مینھ مگن سےۆھُے مٔنی وگٔری ھگٔرِنھ ھےُن
کلٔ مینھٔ مگن سگوُن َ نرِ  نینر کٔیِنھ نٔ گنسگن نصویر ۄِھ شینس مینھ
نفِش گژھگن َ </p>

<p>
   نرےےُم گو شنٔ مۄہنوی ننگؤنی َ ےِ ۄُھ سہل نٔ نرٔم گیسگن
گنھ ےس نصویر ۃۄش کرِ نگنی گون گژھ ی سۄ ننیس َ عۆمُومن ۄِھ 
 </p>

<p>ْ0							12ُ73ٔ</p>

<p>شُری رِ زنگٔ نٔ کلٔ نےنرِ ننگٔوِنھ گنھ کُنِ نھزرس نھگوگن َ ێےنین ےِ منٔ 
وگرٔ وگرٔ گٔلِنھ مۄکلگن ۄُھ َ </p>

<p>
   ژُورےُم گو نۆو شین کھگلُن َ ےُنُھے نۆو شین کُنِ سگنٔ رگنھ
کےُن مێےِ نٔ کگٔنےگہ ۄِھ کگلے نِم ہگلگنھ وُۄِنھ کوس گیسگن َ
نِم ۄِھ سہرس کگغزس منز ےگ کنِ منز نۆو شینٔ مےُوننگہ لھگن نٔ مننِس
ھوسنس نے ۃنر مگٔنھی مِلنگوگن َ گرٔ گٔژھنھ ێےلِ سُ وُنِ شۆنگی نھٔے
گیسِ َ گگر نٔمی ےک ھم ےِ کگغز نیے ۃنری منز رۆن نٔ نس کھۆن نۆو
شین نس ۄُھ وۄنی مننِس گٔمس ھوسنس سگل کھےگوُن گیسگن َ </p>

<p>
   گمِ علگؤ ۄھ نٔیی کےو شُری نروننھ ہمےشِ نۆو شین مینس
مینھ مُنگرک نگٔھی ھوگن گٔسی مٔنی َ </p>

<p>
              ْ3ْ040َشمشیر نگٔزی</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےنِ ۄُھ ھرگصٔل گکھ مرون ریوگےنی نۆمُونٔ
ےێلِ زن رگوِ مہگرگوِ مننین ۃگنھرن منز فووی ےن شمشےر ہێے ہێے
شمشےر نگنر لگگگن گیسٔ ہن َ نٔ سۄے ےگھ ۄھێ گگمن منز ۄلٔ ؤنی َ
ےِ ۄُھ نس گکھ شۆغلگہ َ مگر ورزِشی گِنھُن نِ ہیکوس ؤنِنھ َ </p>

<p>
   ْ0گِھن ول َ ْ0گگمن منز ۄِھ ۃگنھرن مینھ نگنی نٔ نۄِ نغمٔ
گیسگن َ مہرگزس مگٔرگٔوِنھ ےێلِ گُرس سوگر کرگن ۄِھ نگنی ۄِھ وگےگن
گیسگن نٔ مھےرگن مھےرگن ۄِھ زٔنی وورگہ ی شمشےر نگز ی گیسگن ھسنگر
لگنھگ لگنھگ گُورین ۂنھی مگٔنھی گٔنیِنھ سےۆھ شمشےرٔ نٔ سمر ہینھ
ےگنے کِ زن   ھۆۄھنس گنھس شمشےر
 </p>

<p>ْ0							12ُ74ٔ</p>

<p>نٔ کھوورس گنھس سمرہینھ َ نم ۄھ نگنین نٔ لُوکن ہِنھِس گیرس
منز گورٔ ےور شمشےرٔ گلوگن نٔ گِنھگن َ نگنی نِ ۄِھ گٔنھی گِنھنٔ ۄِ
رفنگرِ سٔنی منٔنی لے ملنگوگننٔ گکھ عوین نظگرٔ ۄُھ ننگن َ</p>

<p>
   ےِ وُۄھِنھ ۄُھ شرُی نِ ژھۆن مہن لُورگہ لُورگہ نٔ ھون
وون گول سمر ہےُو ننگٔوِنھ شمشےر نگٔزی گِنھگن َ شُری ۄھ ھگٔےرٔ ننگوگن
نٔلی کِ ۄھ کُنِ سگنٔ نگنین ہُنھ نِ نقٔل کٔرِنھ ی ینٔ کھگٔننھی نےنرِ وگےگن
نٔ زٔ شُری ۄِھ لوریو سٔنی شمشےر نگٔزی گِنھگن َ </p>

<p>
                ْ3ْ041َ گیوُن</p>

<p>ْ0   زگن نٔ مُھگہ َْ0 ےِ ۄھێ گکِ نہنرین نٔ نرقی ورنِ گٔزی کِ
فنٔۄ نُنی ےگھ َ ےنھ منز وگرےگہ شُری کھُلٔ مگٔنھی ہصِ ننھ گکِ گہم ہۄنر
ۂنز نُنی ےگھ ننگؤنی ۄھ شۆرُو کرگن َ نروننھ نروننھ نِ ۄِھ ێےنِ ہمےشِ
وگن گیون وگٔلی گٔسی مٔنی َ ےِم زن عگم طور ےنھی ؤے نُنی ےگذ وگلیو
شُریو گٔنھرٔ ھرگمٔنی ۄِھ نٔلی کِ ۄھ وُنِ نِ کےنہ نِم گیون وگٔلی نہنرےن
گیوُن زگنگن َ ےِم ےنھی ؤے ژگنٔ ہگلو نلٔ ہێۄھِنھ ۄھ ھرگمٔنی َ 
نێلِ گٔسی ێےمے موقٔ گٔزی کین گننھگٔےی مےُوزک سکُولن نرگنر َ </p>

<p>
ْ0گیون ول َْ0 لۄکنٔی لۄکٔنی شُری ۄِھ سمگن عگم طور شگمٔ مٔنی ےێلِ
زن عگم طور فضگہس گنھر سکُون ہےُو گیسگن ۄُھ َ نٔ نِم ۄِھ گٔنی
ھور ہےُو ننگوگن َ کنرِ کھنون نگلٔ ۂری ننگوگن ی گنھٔ وگےگن َ نٔ
گٔسس گٔلی کھگٔلِنھ " نُن نُن " گیوگز کٔڑِنھ ۄِھ کےنہ نمنکھ نگر ہنزٔ
کٔمی مُورٔ کرگن َ نٔ گورٔ ےور نُوزی مٔنی نگٔنھ گیوگن َ منٔ منٔ ۄِھ ےم
 </p>

<p>ْ0							13ُ75ٔ</p>

<p>سےۆھ سگمگن نٔ ےنھٔ نِنھٔ مہےگ کرگن نٔ ۄھکر نگٔنھ گیوگن َ گکھگہ ۄُھ
وگمٔ لگٔگِنھ رنگگ رنگ کمرُک نٔ مس زےُونھ نھگٔوِنھ منزس نژگن َ
نس ۄھ ۄھکُر ونگن نێےِ ۄھس گۄین رۄنِ گنیگن َ نگقٔے ۄِھ سگرن
سےطگرٔ ی نٔنی ھنٔ نُمنکھ نگرِ نےنرِ وگےگن نٔ گیوگن َ </p>

<p>
                ْ3ْ042َ کننی</p>

<p>   ْ0زگن نٔ مُھگہ َْ0 ےِ ۄھێ وگن وگن ۄۄنرن ہنزٔے کھےل
وگھٔ مہن َ وۄں گو شُری نِ ۄھنٔ گنھ منھ روزگن َ ےِ ۄِھ رینٔ کگلِ
گنھنٔ ےوگن مگٔھگنس منز َ ےِ ۄھێ ھر گصٔل گنگریزن ہنھ ہنھُسنگنس
منز ےنٔ منٔ وگٔری گگٔمٔژ َ ےِ ۄُھ گصٔل گنگرےز گِنھنُے َ ےِ ۄُھ ۄونکِ
وۄنی گگمن منز عگم نٔ مُمکن ۄُھ گنھ منز مگ گیسِ مننِس گنگریزی ہسگنس
نٔ طریقس منز کنِ کُنِ مھےرٔ نِ گیمُن َ گؤ کِنی نێے ےِ کھےل نِ سگنین
لُکٔ گِنھن نرگےن منز شُمگر کٔرِنھ لےکھٔنی َ </p>

<p>
   ےِ ۄُھ گکھ وگن ورزشی نٔ ہۄنر وول گِنھُن َ گمِ سٔنی ۄُھ 
وسم نٔ سگٔری نگن ہینھ سینھگہ مضنُوط ننگن َ ووش نٔ وزنٔ
ۄُھ ہرگن َ کگمےگٔنی ہنھِس شوقس ۄُھ سگ لگگن َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ولْ0 َ گٔکِس لۄکنِس ےگ نٔیِس مگٔھگنس منز ۄِھ کےنہ
شُری سمگن َ ھہ ی نگہ ےگ گمِ وگھٔ َ ےمن ۄِھ زٔ ھٔری ننگن نرگنر نرگنر 
گمِ منٔ ۄھ گِنھن مگٔھگنس گکھ منھٔر ےگرٔکھ ھنِھ زٔ ہِصٔ ےوگن کرنٔ َ
گکھ ہِصٔ گٔکِس ھٔرِس نٔ نےگکھ نێےس َ مێنھِ گِنھُن شۆرُو کرنٔکی
مگٔنھی ۄھ کنٔر ےوگن ہےۆر لگےنٔ ےس طرفس گۄیٔ گنھنُک ہق مےلِ َ 
 </p>

<p>ْ0							14ُ76ٔ</p>

<p>نمِ طرفُک گِنھن وول ۄُھ گکھ نفر نێےس طرفس منھرٔ مینھٔ شگہ
ہینھ " کنن کلن " ےگ " کننی کننی " کرگن کرگن نرگن َ نس ۄُھ
گیسگن گٔکی سٔے شہس مینھ ےِ ھرگن ھرگن وگمس نِ ےُن َ سُ ۄُھ
گمور نٔرِنھ ھۆےمِ طرفٔ کِس کگٔنسِ نفرس زیر ےژھگن ھِنی َ ےێمِ سٔنی
سُ مێےِ ہے َ مگر نِم نِ ۄِھ سگٔری کوس گیسگن گٔمس گیر کٔرِنھ رننس َ 
کُنِ وقنٔ ۄُھس گکُے رنگن  َ نٔ نگقے ۄھ نمِس مھھ کرگن گنھ منز َ گگر
ےِ ژلنس ےگ منھرٔ ۄِ رکھِ سٔنی " کنن کنن " کرٔنے گنھٔ َ ےگ زنگ
لگنس ےگ ونننسٔے منز کگمےگن گو نێلِ ۄُھ گٔمس رنن وول میوگن ی 
نٔ گِنھنٔ منزٔ ۃگٔرِو گژھگن نٔ گنھ ھٔرِس ۄُھ گکھ نفر ۄھۄنگن َ 
گگر نٔ ی نێلِ ۄُھ ےۆہے میوگن نٔ نہگن َ گگر ےِ کُنِ سٔنی زیر لگنے
مینے نٔ مگونے نِ ےمور نۆر نمِ منٔ ۄِھ ھۆےمِ طرفٔ نےگکھ شۃٔص وۄنی
ےێمۄ گنھٔ کسِ ھٔرِس کُن " کلن کلن " کرگن نرگن َ سُنِ  ۄُھ ےِمنٔے
نگنٔنھی ےِن ہُنھ شکگر گیسگن َ ےِمن گۄھنےُک گکھ گوس َ ےنِ ۄُھ
کھووُر ھۆۄُھن سینھگہ وُژھٔ سگن َ ےیژھگن کگٔنسِ مُۃگٔلف
نگٔوس زیر ھِنھ مگوُن َ مگنٔ نِ ۄُھ لگنُک ۃطرٔ گیسگن َ نٔ نێےس نِ ۄُھ
مگٔوِنھ ہیکُن گٔمس نِش مُمکن گیسگن َ </p>

<p>
   گگر کُنِ وقنٔ کگنہ نوو مێےِ سُ ۄُھ گِنھنٔ نِشٔ ۃگٔرِو
گژھگن َ نۆنگنی نٔ نہنھ طرفُک کگنہ شۃٔص مۃگٔلف طرفٔ کِس
کگٔنسِ نفرس نِ مگو َ ےێلِ نِ سمھِ نێلِ ۄُھ سُ نہنھ نھل زنھٔ گٔژھنھ
نێےِ گِنھنُ ہق نھگوگن َ کُنِ سگنٔ ۄِھ گکِ طرفٔکی سگٔری زٔنی میوگن 
نٔ نێلِ ۄُھ ننھ طرفس ےگ ھٔرِس زےنن وگلِ ھرےُک گول ےگ رگو  گژھگن َ 
 </p>

<p>ْ0							15ُ77ٔ</p>

<p>زےنن وول ھۆر ۄُھ ہگرن وگٔلس ھرکس طرفس کُن نرگن َ نٔ ہُم ےنھ
طرفس کُن ےِوگن َ ےگنے طرف ۄھ نھلگن َ </p>

<p>
   گنھ گِنھن مگٔھگنس ۄِھ گٔنھی گٔنھی نِ ہھننھی گیسگن َ گگر
کگنہ نوو نێےِس طرفِ کِس نگٔو سٔنھِ نرنٔ نمِ نینر ژلِ زُ ھۆھ ی
سُ ۄُھنٔ نۆنگنی زِنھٔ گژھگن ےۆنگنی نٔ مۃگٔلِف طرفُک نِ کگنہ نوو
ھزِ َ منھرٔ کِنی ژلنٔ سٔنی نِ ۄُھ نوو ھزگن َ </p>

<p>
   ێےمِ سگنٔ گکِ طرفُک نوو نٔ سُ میےِ نمِ طرفٔ کین گِنھن
وگلین ۂنھِ رننٔ سٔنی َ قونُو گژھنٔ سٔنی َ نێلِ ۄُھنٔ منٔ ھۆےمِ
طرفُک نوو وۄنی وگرِ ہسگنٔ نرگن َ نٔلی کِ گمی طرفُک نےگکھ نوو نێےِ
نرگن َ ےێمِ طرفُک ےِ نوو مێوو رننٔ سٔنی َ نٔ سُ نرن وول ۄُھ 
ونگن " نگٔوس نۆرُس ۃنرے ی نگٔوس نۆرُس ۃنرے " کنِ سگنٔ
ۄھێ ےہن نِ ےوگن گنھ سٔنی وننٔ  " مٔنھٔر کرس قنرے َ " </p>

<p>
                 ْ3ْ043َ گرمس</p>

<p>ْ0   زگن نٔ مُھگہ َ ْ0ےِ ۄُھ عۆمُومن رینٔ کگٔلی گِنھُن َ لۄکنین
لۄکنین شُرین ہُنھُے َ گنھ گنھر ۄھ وُژھ وگٔری ی ۄگلگٔکی نٔ سم
کرنٔۄ نرنےنھ مےلگن َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ولْ0 َ زٔ ھٔری ۄِھ گیسگن نرێ زٔنی ےگ وگھٔ وگھٔ
نِ ہیکن گٔسِنھ َ ےِمن ۄُھ گکھ گکھ زےُنھ گیسگن َ گکھ مونٔر کٔنی ۄھێ
نٔی مہن مۄقھم ےوگن کرنٔ َ گٔنھی مینھ ۄِھ ےِوگن سنھ کنرِ رۄمےِ
سُننِ سُننِ گول کٔرِنھ ننھلِ نھونٔ َ گمِ منٔ ۄِھ گٔنی کنرِ نلٔ وُۄھگن
 </p>

<p>ْ0							16ُ78ٔ</p>

<p>کس نےرِ نگز نٔ نمِ طرفُک زےُنھ ۄُھ کُنِ کُلس ےگ لنِ ژھگےِ رُوزِنھ
ےُنھ گنین مُمکن گیسِ ی گکھ لۄکٔن مینھ ہِش گنھ کنرِ ننزِ کُن لگےگن َ
ھۆےمِ ھرِ کی نرێ نفر ۄِھ کنِ نش کوس گیسگن َ گِنھن وگلِ ھرِ کی نگقٔے
زٔ نفر ۄِھ کنِ نگم ژھگےِ رُوزِنھ گیسگن ےُنھُے ہُ مینھ لگےگن ۄُھ گگر
ےِ مینھ کنرِ ننھلِ نینھ نٔ نِم ےن قۄھرنی ۄھکر نٔ َ وۄنی ےِم ژُورِ
زٔ گٔمی سٔنھی نگٔو ۄِھ گیسگن نِم ۄھ کُوشِش کرگن مۃگٔلف ھرِکی
نرێ زگگِ وگٔلی گژھی گُکُن ےُکُن یلٔنی نٔ نِم نھوہن ےم کنرِ نێےِ
سےۆھ ننھلِ َ ہُمن نرین ۄُھنٔ گٔنی نہُن گیسگن نٔلی کِ گرؤ ےور ھو
ھور کٔرِنھ ہُمو نرےےو منزٔ کگنہ ننٔ کگنہ رنُن نٔ ےِمن نٔ موقٔ ھےُن
ےم کنرِ نێےِ ننھلِ نھونس َ گگر گنھن وول ھۆر مننیو منزٔ کگٔنسِ
گٔکی سٔنھِ مۃگٔلف طرفٔ کین ۂنھی ھٔسی رننٔ ےِنٔ نروننھ ےم کنرِ
نێےِ ننھلِ نھونس منز وُنرےوو َ نِمن ہُنھ کھۆن نێےس ھٔرِس َ" گرٔم "
گگر نِ گۓ نٔ نٔ نُمؤے کگنہ گکھ نوو نرےےو گِنھن وگٔلی طرفٔ کیو منزٔ
رۆن نێلِ کھۆن گہُنھُے " گرم " گِنھن وگٔلی سٔے ھٔرِس َ ےُس ھۆر
" گرٔم " کھگلنس منز کگمےگن گژھ سُے ۄُھ ھۆےمِ مھرِ گِنھگن َ مۆنُس
" گرٔم " کگٔسنِ ھٔری سُنھ نێےس ھٔرِس نگقٔے روزنٔ کِس صُورنس منز
ۄِھ " گرٔم " ہُم نگٔو ےِمن نگون سوگٔری ھِنھ نِ نکھٔ وگلگن َ </p>

<p>
            ْ3ْ044َ کگنین گِنھُن</p>

<p>ْ0زگن نٔ مُھگہ َ ْ0گنھ منز ۄِھ کرنن صِرف کگٔنی َ نِنھٔ کٔنی
نرگؤنی زِ وگھِ ہیکن مھیرِنھ َ ےِ ۄُھ ھگہ نگہ ؤہرین شُرین ہُنھ
 </p>

<p>ْ0							17ُ79ٔ</p>

<p>گِنھُن َ ےِ ۄھ گینگنس ےگ مگٔھگنس منز گنھنٔ ےوگن َ</p>

<p>
   گنھ گنھر ۄُھ گنھٔۄ ہرکن ضنطس نل گننُک ول مولُوم گژھگن
وگرٔ وگرٔ َ نێےِ ۄِھ مرگٔنی ھریوگےنی عۄہھٔ ےگھ گیمٔنی نھونٔ نٔ نہُنھ ھروِ
گیمُن ویژھنگونٔ نٔ مننِ مُقگمٔ مُووُون مۄلونٔ َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ولْ0 َ کوِ سٔنی کٔنِنھ ہےُو ۄُھ گٔنھ ھہ گینۄِ کھۆل
گکھ گیرٔ ننگونٔ ےوگن َ مٔنزی مِ نۄقطٔ مینھٔ ۄِھ گنھ گنھٔ رکھِ نگم ُ مُہیطس
نگم ٔ نیٔژ نرگنر فگٔصلٔ نھون وگونِ نێےِ رِکھٔ ھِنٔ ےوگن َ گمِ منٔ
ۄِھ گنھ گنھٔ رِکھِ نینی ہِصٔ ننگن ےینی گِنھن وگٔلی گیسن َ مرینھ
ہصس ۄِھ ژور ژور ےگ مگنژھ مگنژھ نِکی نِکی کھۄی ھِنٔ َ نٔ
گٔنھرمین رٔکھن نِ ےِنھے کٔنی َ گمِ منٔ ۄِھ شێ کگٔنی ےوگن ننگونِ
ےِنھ کٔنی ےگنے زٔ زٔ گینۄِ ہِشِ زےۄھِ قلمِ مۄۄرٔ کیوِ ۄھێ ےوگن
نرێ نِنٔ نٔ ےِمن زٔ زٔ ہصٔ ےگنے منزس مھلٔ کرنٔ ےوگن ۄھێ ےِمے
ۄھێ شێ مھلٔ کگٔنی ننگن َ نٔ گمِ منٔ ۄُھ مرینھ گکھ ےم کگٔنی
نُلِنھ منھر نرگوگن ےس گٔکی سٔنھِ سٔنی وگھٔ کگنین ےینر ہےُۆر کُن
مھےرِ سُ ۄُھ گۄیٔ گِنھُن شۆرُو کرگن َ گگر کُنِ سگنٔ ھۄن نرگنر
کگٔنی مھےرن نێلِ ۄِھ نِم مگنٔ وگٔنی نێےِ کگٔنی منھر نرگوگن نٔ
فگٔصلٔ ۄُھ گژھگن گٔکی سٔنھِ گِنھنُک َ </p>

<p>
   وۄنی گگر گِنھن وگٔلی شێ زٔنی گیسن َ گکھ ےس گِنھُن
گیسِ سُ ۄُھ نێےِ کگٔنی گنھس منز رٔنِنھ گنھٔ منھ کُن ہےُو لٔمِنھ منھر
نرگوگن َ نٔ گگر زٔ کگٔنی ےینر ہےۆر کُن کٔرِنھ رُوھی ی سُ ۄُھ زٔ مننِ لگٔنِ
مینھ ھۆۄُھن کُن زٔ قھم ےگنے زٔ کھۄیوِ مکگن نٔ نےگکھ کوِ مےُوننگہ
 </p>

<p>ْ0							18ُ80ٔ</p>

<p>نشگنٔ کنِ گنین نُکِنھ نھگوگن َ گگر کُنِ سگنٔ شینوے مھیری نێلِ
ۄُھ سُ نگہ قھم ھۆۄُھن مکگن َ گکُے مھےرنٔ کِنی نِ ۄُھ نہ قھم
مکنُک ہق نھگوگن َ زٔ ی نرێ ی ژور ی مگنژھ ہےۆر کُن روزنٔ کِس
صُورنس منز نینی قھم َ نمِ منٔ ۄُھ ھۆےُم نگز نُلگن َ سُنِ نینی قھم
ھۆۄُھن مکگن ےینی سُ نمنر زےنِ َ ےنھے کٔنی وگرِ وگرِ ھۆۄِھنی ھۆۄھنی
سگٔری نگٔو َ ێےمِ سگنٔ گکھ نوو گٔنھی گٔنھی مُہیطٔکی سگٔری زٔھی زےنِ
نٔ مننِ رٔکھِ رٔکھِ وسِ نِم زٔھی نِ زےنگن زےنگن مٔنزی مِس نۄقطس
نگم َ سگرِنٔے نروننھ سُ گو مگھشگہ ی ےس گمِ منٔ مۄکلگوِ زینِنھ
سُ گو وزیر ی ےس گمِ منٔ سُ گو کنوگل  نِ منٔ وول گو کمنگن ی
نمِ منٔ وول گو ومگھگر ی وغگٔرٔ نےنرِ ےُس سگرِؤے منٔ روز سُ ۄُھ
ننگن " ۃٔرنی " نس ۄِھ نگقٔے سگٔری نگوس نُلگن َ ۃٔرنی ی ۃٔرنی ی ؤنی ؤنی َ 
نگھشگہس ۄُھ مُنگرک نٔ ژرِ مۆم کرنٔ ےوگن َ</p>

<p>
					ْ0ْ345َگُنِ </p>

<p>ْ0زگن نٔ مُھگہ َْ0 ےِ ۄُھ لۄکنین لۄکنین شُرین ہُنھ سمٔ
نگٔزی ہُنھُے گکھ گِنھُن َ گنھ ہرکٔژن منز ۄِھ ضنطٔ گننٔۄ کُوشِش
سمھگن َ ےِ ۄُھ گکھ نفریہی گِنھُن نِ َ ےِ ۄھێ زگرٔۄ گننھگٔےی شکٔل نِ َ </p>

<p>
   ْ0گِنھن ول َْ0زٔ شُری ۄِھ مگنژ کنِ مھٔلی ےگ ژےرٔ گینۄِ گنگن َ
گمِ منٔ ۄِھ گکھ گُنی ننگوگن مٔھنھرِس مینھ َ رۄمےِ سُنن ہش
کھۄ نٔ گٔنن یۄی یگسنی َ گز ژۄمنرٔ ھُور ۄُھ مگننھ ننگن َ مگنژو
مھلیو منزٔ ۄُھ گکھ " مگرےُک " ےوگن ۃرٔ کرنٔ َ ھۄنوَے ۄِھ گۄیٔ مگرےُک
 </p>

<p>ْ0								19ُ81ٔ</p>

<p>مگننھٔ مینھٔ گُنِ کُن لگےگن َ ےێمی سٔنھِ مگرےُک گُنِ منز گژھ سُ
ۄُھ گِنھُن شۆرُوع کرگن َ گگر نٔ نێلِ ھۄنوے زٔ مٔھلی گلگ گلگ
لگےگن ےگ ۄِھ گۄیے نی کرگن َ ےێمی سُنھ لوےمُن مھۆل گُنِ منز ےگ نێے
سٔنھِ کھۄنٔ گنھ وگھٔ نزھیک روزِ سُے ۄُھ گِنھُن شۆرُو کرگن َ ےُس
گِنھُن شۆرُو کرِ سُ ۄُھ ژور مھٔلی گُنِ کُن لگےگن نٔ گنھ گنھس منز 
" مگرےُک " رنگن َ ژورو منزٔ ےُس مھۆل گُنِ منز گژھ سُ ۄُھ گِنھن
وول زےنگن َ ےِم نٔنھِس روزن ےگ سگٔری نے روزن َ نێلِ ۄُھ سُ منٔ
ھۆےمس نگٔوس مرژھگن َ ون سگٔ کنھ مٔھلس ۄُھم نشگنٔ کٔرِنھ مگرےُک
لگےُن َ سُ ۄُھ کُوشش کرگن سۃ نشگنٔ وول مھۆل ہگونس َ گگر گِنھن
وول مگرےُک نہنگون منز ننھ مھٔلِس ی کگمےگن گو نٔمی زےُون سُنِ َ
زےنِ ےگنِ زےنِ وۄنی ۄُھ نگز ھۆےُم گکھ شۆرُوع کرگن َ سُ ۄُھ نم مٔھلی
مگننھٔ مینھ گُنِ کُن لگےگن ےِم منھ کُن گۄینکِس زےن نے رُوھی مٔنی
گیسن َ نٔ سُنِ ۄُھ گۄینِکی سٔنھی مگٔنھی  زےنگن ےگ ہگرگن َ ےُس ےینی
وگھٔ زےنِ سُ ۄھ ھۆےمس نیژ سوگر مگننھ مینھٔ گُنِ نگم ےگ وگھٔ
زینھس مٔنزی لس نگم ےِ نمو مُقرر کۆرمُن گیسِ ی ۄیوگن َ مگر ےِ قھم
ۄُھ مۆنُس ےوگن نُلنٔ ےێلِ کھےل ننھ گژھ نٔ مۄکلِ َ </p>

<p>
     ْ3ْ0           46َ کھٔو</p>

<p>ْ0   زگن نٔ مُھگہ َْ0 ےُ نِ ۄُھ ھہ نگہ ؤہرین نگم شُرین ہُنھ
گِنھُن َ رینٔ کگلِ ےِوگن گِنھنٔ َ 
 </p>

<p>ْ0							20ُ82ٔ</p>

<p>   گمِ سٔنی ۄُھ کُوششِ نٔ وھووہھُک وزنٔ ہُرگن َ ہنُل گمکگن
نھٔکی نٔھکی نِ مٔنزل مرگونُک ےیرگھٔ ۄُھ مضنُوط گژھگن َ نھٔکی مٔ نس
ۄُھ نێے سُنھ ہوصلٔ نٔ مھھ زنھٔگی نۃشگن َ ےنِ ۄُھ مۆہسُوس سمھگن َ </p>

<p>
ْ0   گِنھن ول ْ0َ زٔ ھٔری ۄِھ گیسگن عۆمُومن نرێ نرێ نگٔو َ گمِ
منٔ ۄھێ زٔ کنِ ےوگن گٔنھ ھہ گز ھُورِ رس مینھ سیھٔ سےۆھ نھگونٔ َ گٔنی
کنرِ نلٔ ۄُھ نےرگن زِ کُس ھۆر روزِ کنین مینھ َ نمِ ھرکی زٔ نفر ۄِھ ھۄن
کنین مینھ ژکٔو نھگٔوِنھ نہگن َ گکھ گٔکس کُن نُنھ کٔرِنھ َ ھۆےمِ
ھرکی نرێ نفر ۄِھ لگگگن ےِمن ھوسگن گٔنھی گٔنھی گنھ ھِنی َ گۄینکِ
ھرےُک مۄکُل نفر ۄُھ ےِمن لگرگن نٔ کُوشِش کرگن گٔکس ننٔ گٔکس
رننس َ مگر ےِم ۄھنٔ گٔمس نمل ھوگن َ ےِمن ۄُھ گوگزنھگ گگر ےم گٔنھی
گٔنھی مھےرگن مھےرگن مٔنزی  ھۄن نہن وگلین مٔنزی ژٔنِنھ نِ نرن نٔ
مگن نۄگون َ مگر لگرن وگٔلس گٔکِس ۄُھنٔ مٔنزی ژنِنھ نرنُک گوگزنھ َ
گگر لگرن وول نھکِ سُ ۄُھ منھر نیہن وگلیو منزٔ کگٔنسِ گٔکس ہیکگن ؤنِنھ
" فلگنیو کھٔو " نٔ سُ ۄُھ ےکھم وۄنھگن نٔ ہُمس وگے نرگٔوِنھ مگنٔ
لگرن وگٔلی سٔنز کگٔم کرگن َ نٔ ہُ ۄھ گہنزِ وگےِ ژکٔو نھگٔوِنھ نہگن َ
ےنھے کٔنی گگر سُنِ نھکِ نێےس ہێکِ نرُوننھم سٔنھی مگٔنھی نھۆھ نُلِنھ نٔ
مگنٔ نہنھ َ ےۆنگنی ےِمو نرےےو منزٔ کگنہ ننٔ کگنہ رننٔ ےِےِ َ ےِم ۄھ گھٔ
" کھٔو " زےنگن َ وۄنی ۄُھ ھۆےُم ھۆر گۄینکِ ھٔری سٔنھِ نھل ننھ 
وگےِ لگگن َ 
         ==============================================</p>

<p></p>

<p>
EOF?</p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p>
               0 
               0 
</p></body></text></cesDoc>